中大學生今晚用性命保護的不止是中大，而是全香港

點解唔攻城大？唔攻港大？又唔攻科大？

中大碧秋樓擁香港所有對外網絡控制權
而且有香港國際互聯網交換中心
係香港以至亞洲地區最重要既網絡資訊樞紐
如果比黑警攻左入去
全面控制網絡，中斷對外聯繫易如反掌

在此謹感謝中大學生今晚展示出無比堅毅與勇氣
祈求受傷眾人早日康復
光復香港 時代革命

-
原文自fb page：Business Digest

【#商業冷知識】你知道中文大學碧秋樓被校方稱為「香港網絡要塞」嗎？

根據香港中文大學校友事務處（CUHK Alumni Affairs Office）形容，中大碧秋樓是「香港網絡要塞」，擔當極重要地位。文末連結已提供source作Fact Check。

碧秋樓本為一所綜合大樓，後慢慢發展為資訊科技服務處(Information Technology Services Centre，簡稱ITSC)的基地。

自90年代開始，ITSC於大樓內設立「香港國際網際網路交換中心」(Hong Kong Internet Exchange, HKIX)，令碧秋樓逐漸發展成為香港網際網路的中樞。HKIX的設立使香港區內的互聯網訊息交換直接傳輸而無需要繞經海外，從而節省時間和成本。現時，超過200家網路服務供應商、網絡機構以至大型網站，例如Google香港、Facebook、雅虎及微軟等均與HKIX連線。

另外，根據香港中文大學及HKIX發表的報告，逾99%香港境內的互聯網訊息交換在此直接交换傳輸而無需要繞經海外，從而節省時間和成本。根據HKIX的官方簡介，HKIX為所有本地和國際網絡提供服務，包括商業服務提供商以及研究和教育網絡。由於其規模大和服務量大，HKIX現在被廣泛認為是亞太地區最大的Internet交換點之一。

詳見來源截圖：
來源：香港中文大學校友事務處專頁、Hong Kong Internet Exchange

推

屌 仲傳緊HKIX

入去retweet like reply
最新：Hawley 出第二條關於中大的tweet!

第一條
（twitter 突發）美國參議員Hawley 為警察攻入中大校園出聲啦！

更加多嘅任務同link去 @TwitterHelpBot，admin團隊會繼續更新。

無以為報 暴大新一代革命先峰

請廣傳！【緊急行動】香港已陷人道危機，和理非請到英領美領請願！！

無錯

咪再推。

拉